const elements = [
	{
		cat: 3,
		question: "2+2 = ",
		answer: "22",
		options: [
			"3+1",
			"22",
			"100",
			"четыре"
		]
	},

	{
		cat: 3,
		question: "2+2*2 = ",
		answer: "6",
		options: [
			"4",
			"6",
			"8",
			"10"
		]
	},

	{
		cat: 3,
		question: "Длина пастбища 10метров, ширина - 2 метра. У загона величины на 50% меньше. Найдите площадь пастбища.",
		answer: "20",
		options: [
			"5",
			"10",
			"20",
			"45"
		]
	},

	{
		cat: 3,
		question: "Сколько программистов надо чтобы вкрутить лампочку",
		answer: "3",
		options: [
			"1",
			"2",
			"3",
			"4"
		]
	},

	{
		cat: 3,
		question: "Кто первым стал использовать отрицательные числа?",
		answer: "Китай",
		options: [
			"Китай",
			"Индия",
			"Египет",
			"Греция"
		]
	},

	{
		cat: 3,
		question: "Кто является отцом математики?",
		answer: "Архимед",
		options: [
			"Пифагор",
			"Архимед",
			"Аристотель",
			"Евклид"
		]
	},

	{
		cat: 3,
		question: "Лучшая теорема по мнению автора",
		answer: "Каратеодори",
		options: [
			"Коши",
			"Пифагора",
			"Каруша - Куна - Таккера",
			"Каратеодори"
		]
	},

	{
		cat: 3,
		question: "Значение cos 360°?",
		answer: "1",
		options: [
			"1",
			"1/2",
			"0",
			"-1"
		]
	},

	{
		cat: 3,
		question: "Кто этот ученый, родившийся в день числа Пи?",
		answer: "Эйнштейн",
		options: [
			"Кюри",
			"Хокинг",
			"Ньютон",
			"Эйнштейн"
		]
	},

	{
		cat: 3,
		question: "Кто этот ученый, который умер в день числа Пи?",
		answer: "Хокинг",
		options: [
			"Кюри",
			"Хокинг",
			"Ньютон",
			"Эйнштейн"
		]
	},

	{
		cat: 3,
		question: "Кто этот ученый, который умер в день числа Пи?",
		answer: "Хокинг",
		options: [
			"Кюри",
			"Хокинг",
			"Ньютон",
			"Эйнштейн"
		]
	},

	{
		cat: 3,
		question: "Какой угол образуют стороны 5 и 12 треугольника, стороны которого равны 5, 13 и 12?",
		answer: "90",
		options: [
			"60",
			"45",
			"30",
			"90"
		]
	},

	{
		cat: 3,
		question: "Биссектрисса это ? ",
		answer: "крыса",
		options: [
			"крыса",
			"мышь",
			"кот",
			"макака"
		]
	},

	{
		cat: 3,
		question: "Что такое площадь треугольника?",
		answer: "Площадь треугольника - это мера площади, заключенной внутри треугольника.",
		options: [
			"Площадь треугольника - это сумма длин его сторон.",
			"Площадь треугольника - это произведение длин его сторон.",
			"Площадь треугольника - это удвоенная высота, опущенная из одного из его углов.",
			"Площадь треугольника - это мера площади, заключенной внутри треугольника.",
		]
	},
	{
		cat: 3,
		question: "Что такое гипотенуза прямоугольного треугольника?",
		answer: "Гипотенуза - это сторона прямоугольного треугольника, противоположная прямому углу.",
		options: [
			"Гипотенуза - это сторона прямоугольного треугольника, прилегающая к прямому углу.",
			"Гипотенуза - это сторона прямоугольного треугольника, противоположная катету.",
			"Гипотенуза - это отрезок, соединяющий вершины прямого угла треугольника.",
			"Гипотенуза - это сторона прямоугольного треугольника, противоположная прямому углу.",
		]
	},
	{
		cat: 3,
		question: "Что такое радиус окружности?",
		answer: "Радиус - это отрезок, соединяющий центр окружности с любой ее точкой.",
		options: [
			"Радиус - это длина окружности.",
			"Радиус - это отрезок, соединяющий центр окружности с любой ее точкой.",
			"Радиус - это площадь, заключенная внутри окружности.",
			"Радиус - это угол, составляющий окружность.",
		]
	},
	{
		cat: 3,
		question: "Что такое объем?",
		answer: "Объем - это мера пространства, занимаемого телом.",
		options: [
			"Объем - это мера пространства, занимаемого телом.",
			"Объем - это масса тела.",
			"Объем - это площадь поверхности тела.",
			"Объем - это количество углов тела.",
		]
	},


	{
		cat: 6,
		question: "Кто жена полторашки",
		answer: "Настя",
		options: [
			"Настя",
			"Таксо",
			"Подруга Насти",
			"Жена Режиссера"
		]
	},

	{
		cat: 6,
		question: "Те кто пишут сайты, это ",
		answer: "веб-макаки",
		options: [
			"веб-шимпанзе",
			"веб-гориллы",
			"веб-макаки",
			"веб-орангутаны"
		]
	},

	{
		cat: 6,
		question: "На какую букву похожа Кассиопея ",
		answer: "W",
		options: [
			"T",
			"W",
			"E",
			"Z"
		]
	},

	{
		cat: 1,
		question: "Лучшая композиция Шерифа по мнению автора квиза",
		answer: "Теплый дождь",
		options: [
			"День Рождения",
			"Не уходи",
			"Теплый дождь",
			"Джулия"
		]
	},

	{
		cat: 1,
		question: "Сколько участников в группе Rammstein",
		answer: "6",
		options: [
			"4",
			"5",
			"6",
			"7"
		]
	},

	{
		cat: 1,
		question: "Самый сексуальный участник Rammstein по мнению автора квиза",
		answer: "Рихард Круспе",
		options: [
			"Рихард Круспе",
			"Тилль Линдеманн",
			"Кристоф Шнайдер",
			"Пауль Ландерс"
		]
	},

	{
		cat: 1,
		question: "Какая нота идет после ми",
		answer: "фа",
		options: [
			"ре",
			"соль",
			"ля",
			"фа"
		]
	},

	{
		cat: 1,
		question: "Победитель Евровидения 2006",
		answer: "Финляндия",
		options: [
			"Финляндия",
			"Франция",
			"Норвегия",
			"Италия"
		]
	},

	{
		cat: 1,
		question: "Победитель Евровидения 2015",
		answer: "Швеция",
		options: [
			"Финляндия",
			"Франция",
			"Швеция",
			"Италия"
		]
	},

	{
		cat: 1,
		question: "Рома Жуков родился в ",
		answer: "1967",
		options: [
			"1963",
			"1957",
			"1976",
			"1967"
		]
	},

	{
		cat: 1,
		question: "Рома Жуков родился в ",
		answer: "1967",
		options: [
			"1963",
			"1957",
			"1976",
			"1967"
		]
	},

	{
		cat: 1,
		question: "Какая единственная страна выиграла 3 конкурса песни «Евровидение» подряд (1992, 1993 и 1994)? ",
		answer: "Ирландия",
		options: [
			"Ирландия",
			"Германия",
			"Италия",
			"Финляндия"
		]
	},

	{
		cat: 1,
		question: "Любимый овощ  Мэрилина Мэнсона ",
		answer: "Брокколи",
		options: [
			"Огурцы",
			"Брокколи",
			"Спаржа",
			"Топинамбур"
		]
	},

	{
		cat: 1,
		question: "Именно он стал глухим. ",
		answer: "Бетховен",
		options: [
			"Паганини",
			"Моцарт",
			"Бетховен",
			"Вивальди"
		]
	},

	{
		cat: 1,
		question: "На чем играл Никколо Паганини.",
		answer: "Скрипка",
		options: [
			"Скрипка",
			"Фортепиано",
			"На нервах",
			"Виолончель"
		]
	},

	{
		cat: 1,
		question: "Кто подарил актрисе Миллион алых роз",
		answer: "Художник",
		options: [
			"Бизнесмен",
			"Учитель",
			"Доктор",
			"Художник"
		]
	},

	{
		cat: 1,
		question: "Именно так зовут Сердючку.",
		answer: "Андрей Данилко",
		options: [
			"Олег Скрипка",
			"Андрей Данилко",
			"Юрий Шатунов",
			"Борис Моисеев"
		]
	},

	{
		cat: 1,
		question: "Рост Филиппа Киркорова",
		answer: "205 см",
		options: [
			"215 см",
			"205 см",
			"195 см",
			"185 см"
		]
	},

	{
		cat: 1,
		question: "Столько раз Пугачева была замужем",
		answer: "5",
		options: [
			"3",
			"4",
			"5",
			"6"
		]
	},

	{
		cat: 2,
		question: "Кто написал роман 'Война и мир'?",
		answer: "Лев Толстой",
		options: [
			"Александр Пушкин",
			"Федор Достоевский",
			"Лев Толстой",
			"Иван Тургенев"
		]
	},
	{
		cat: 2,
		question: "Какое произведение является романом-эпопеей?",
		answer: "Герой нашего времени",
		options: [
			"Война и мир",
			"Евгений Онегин",
			"Мёртвые души",
			"Герой нашего времени"
		]
	},
	{
		cat: 2,
		question: "Кто автор пьесы 'Гамлет'?",
		answer: "Уильям Шекспир",
		options: [
			"Антон Чехов",
			"Уильям Шекспир",
			"Михаил Булгаков",
			"Фридрих Дюрренматт"
		]
	},
	{
		cat: 2,
		question: "Кто автор романа '1984'?",
		answer: "Джордж Оруэлл",
		options: [
			"Альбер Камю",
			"Джордж Оруэлл",
			"Габриэль Гарсиа Маркес",
			"Рэй Брэдбери"
		]
	},
	{
		cat: 2,
		question: "Какое произведение является сатирической антиутопией?",
		answer: "О дивный новый мир",
		options: [
			"Преступление и наказание",
			"О дивный новый мир",
			"Собачье сердце",
			"Атлант расправил плечи"
		]
	},
	{
		cat: 2,
		question: "Какое произведение является аллегорией?",
		answer: "Ферма Джорджа Оруэлла",
		options: [
			"Война и мир",
			"Граф Монте-Кристо",
			"Ферма Джорджа Оруэлла",
			"Три товарища"
		]
	},
	{
		cat: 2,
		question: "Кто автор романа 'Мастер и Маргарита'?",
		answer: "Михаил Булгаков",
		options: [
			"Федор Достоевский",
			"Антуан де Сент-Экзюпери",
			"Михаил Булгаков",
			"Андрей Белый"
		]
	},

	{
		cat: 2,
		question: "Какое произведение является поэмой?",
		answer: "Евгений Онегин",
		options: [
			"Преступление и наказание",
			"Мастер и Маргарита",
			"Евгений Онегин",
			"Анна Каренина"
		]
	},
	{
		cat: 2,
		question: "Кто автор произведения 'Гарри Поттер'?",
		answer: "Джоан Роулинг",
		options: [
			"Джордж Мартин",
			"Джоан Роулинг",
			"Стивен Кинг",
			"Джон Толкин"
		]
	},
	{
		cat: 2,
		question: "Кто автор пьесы 'Ромео и Джульетта'?",
		answer: "Уильям Шекспир",
		options: [
			"Антон Чехов",
			"Уильям Шекспир",
			"Михаил Булгаков",
			"Фридрих Дюрренматт"
		]
	},
	{
		cat: 2,
		question: "Какое произведение является классической комедией?",
		answer: "Три толстяка",
		options: [
			"Война и мир",
			"Три толстяка",
			"Преступление и наказание",
			"Анна Каренина"
		]
	},

	{
		cat: 2,
		question: "В каком году родился автор романа 'Война и мир'?",
		answer: "1828",
		options: [
			"1805",
			"1828",
			"1840",
			"1865"
		]
	},
	{
		cat: 2,
		question: "Какой герой является главным героем романа 'Преступление и наказание'?",
		answer: "Родион Раскольников",
		options: [
			"Алексей Разумихин",
			"Петр Лужин",
			"Родион Раскольников",
			"Соня Мармеладова"
		]
	},
	{
		cat: 2,
		question: "Кто является автором комедии 'Горе от ума'?",
		answer: "Александр Грибоедов",
		options: [
			"Михаил Лермонтов",
			"Александр Солженицын",
			"Александр Грибоедов",
			"Иван Тургенев"
		]
	},
	{
		cat: 2,
		question: "В каком году родился автор романа 'Герой нашего времени'?",
		answer: "1814",
		options: [
			"1799",
			"1814",
			"1830",
			"1856"
		]
	},
	{
		cat: 2,
		question: "Какой герой является центральным персонажем романа 'Мастер и Маргарита'?",
		answer: "Воланд",
		options: [
			"Мастер",
			"Маргарита",
			"Иешуа Хана",
			"Воланд"
		]
	},
	{
		cat: 2,
		question: "Кто является автором романа 'Грозовой перевал'?",
		answer: "Эмили Бронте",
		options: [
			"Джейн Остин",
			"Эмили Бронте",
			"Шарлотта Бронте",
			"Агата Кристи"
		]
	},
	{
		cat: 2,
		question: "В каком году родился автор романа '1984'?",
		answer: "1903",
		options: [
			"1898",
			"1903",
			"1911",
			"1920"
		]
	},
	{
		cat: 2,
		question: "Кто является автором романа 'Тихий Дон'?",
		answer: "Михаил Шолохов",
		options: [
			"Александр Солженицын",
			"Михаил Лермонтов",
			"Иван Бунин",
			"Михаил Шолохов"
		]
	},

	{
		cat: 4,
		question: "Выберите артикль: Stadt",
		answer: "die",
		options: [
			"der",
			"das",
			"die",
			"den"
		]
	},
	{
		cat: 4,
		question: "Выберите артикль: Buch",
		answer: "das",
		options: [
			"der",
			"das",
			"die",
			"den"
		]
	},
	{
		cat: 4,
		question: "Выберите артикль: Tisch",
		answer: "der",
		options: [
			"der",
			"das",
			"die",
			"den"
		]
	},
	{
		cat: 4,
		question: "Выберите артикль: Apfel",
		answer: "der",
		options: [
			"der",
			"das",
			"die",
			"den"
		]
	},
	{
		cat: 4,
		question: "Выберите артикль: Brücke",
		answer: "die",
		options: [
			"der",
			"das",
			"die",
			"den"
		]
	},
	{
		cat: 4,
		question: "Выберите артикль: Haus",
		answer: "das",
		options: [
			"der",
			"das",
			"die",
			"den"
		]
	},
	{
		cat: 4,
		question: "Выберите артикль: Mann",
		answer: "der",
		options: [
			"der",
			"das",
			"die",
			"den"
		]
	},
	{
		cat: 4,
		question: "Выберите артикль: Frau",
		answer: "die",
		options: [
			"der",
			"das",
			"die",
			"den"
		]
	},
	{
		cat: 4,
		question: "Выберите артикль: Stuhl",
		answer: "der",
		options: [
			"der",
			"das",
			"die",
			"den"
		]
	},
	{
		cat: 4,
		question: "Выберите артикль: Auto",
		answer: "das",
		options: [
			"der",
			"das",
			"die",
			"den"
		]
	},
	{
		cat: 4,
		question: "Выберите артикль: Fenster",
		answer: "das",
		options: [
			"der",
			"das",
			"die",
			"den"
		]
	},
	{
		cat: 4,
		question: "Выберите артикль: Blume",
		answer: "die",
		options: [
			"der",
			"das",
			"die",
			"den"
		]
	},
	{
		cat: 4,
		question: "Выберите артикль: Kind",
		answer: "das",
		options: [
			"der",
			"das",
			"die",
			"den"
		]
	},
	{
		cat: 4,
		question: "Выберите артикль: Schule",
		answer: "die",
		options: [
			"der",
			"das",
			"die",
			"den"
		]
	},
	{
		cat: 4,
		question: "Выберите артикль: See",
		answer: "der",
		options: [
			"der",
			"das",
			"die",
			"den"
		]
	},
	{
		cat: 4,
		question: "Выберите предлог: Ich komme ___ Deutschland.",
		answer: "aus",
		options: [
			"von",
			"aus",
			"nach",
			"bei"
		]
	},
	{
		cat: 4,
		question: "Выберите предлог: Ich gehe ___ Park.",
		answer: "in",
		options: [
			"an",
			"in",
			"auf",
			"über"
		]
	},
	{
		cat: 4,
		question: "Выберите предлог: Er wohnt ___ seiner Schwester.",
		answer: "bei",
		options: [
			"auf",
			"bei",
			"über",
			"von"
		]
	},
	{
		cat: 4,
		question: "Выберите предлог: Wir treffen uns ___ dem Restaurant.",
		answer: "in",
		options: [
			"an",
			"in",
			"auf",
			"unter"
		]
	},
	{
		cat: 4,
		question: "Выберите предлог: Ich bin ___ meiner Familie.",
		answer: "mit",
		options: [
			"in",
			"mit",
			"auf",
			"über"
		]
	},
	{
		cat: 4,
		question: "Выберите предлог: Das Buch liegt ___ dem Tisch.",
		answer: "auf",
		options: [
			"an",
			"in",
			"auf",
			"unter"
		]
	},
	{
		cat: 4,
		question: "Выберите предлог: Sie arbeitet ___ Montag bis Freitag.",
		answer: "von",
		options: [
			"von",
			"nach",
			"bei",
			"über"
		]
	},
	{
		cat: 4,
		question: "Выберите предлог: Der Schlüssel steckt ___ der Tür.",
		answer: "in",
		options: [
			"an",
			"in",
			"auf",
			"über"
		]
	},
	{
		cat: 4,
		question: "Выберите предлог: Ich fahre ___ dem Zug.",
		answer: "mit",
		options: [
			"in",
			"mit",
			"auf",
			"über"
		]
	},
	{
		cat: 4,
		question: "Выберите предлог: Wir sprechen ___ Deutsch.",
		answer: "auf",
		options: [
			"an",
			"in",
			"auf",
			"unter"
		]
	},
	{
		cat: 4,
		question: "Выберите предлог: Er arbeitet ___ seinem Vater.",
		answer: "mit",
		options: [
			"in",
			"mit",
			"auf",
			"über"
		]
	},
	{
		cat: 4,
		question: "Выберите предлог: Das Bild hängt ___ der Wand.",
		answer: "an",
		options: [
			"an",
			"in",
			"auf",
			"unter"
		]
	},
	{
		cat: 4,
		question: "Выберите предлог: Der Brief ist ___ dem Tisch.",
		answer: "auf",
		options: [
			"an",
			"in",
			"auf",
			"unter"
		]
	},
	{
		cat: 4,
		question: "Выберите предлог: Sie geht ___ die Schule.",
		answer: "in",
		options: [
			"an",
			"in",
			"auf",
			"unter"
		]
	},

    {
        cat: 5,
		question: "Именно этот элемент одежды перестает делать из вас убийцу",
		answer: "черная рубашка",
		options: [
			"белые штаны",
            "черная рубашка",
			"красные туфли",
			"зеленый галстук"
		]
    }, 
    {
        cat: 5,
        question: "Кто сыграл главную роль в фильме 'Титаник'?",
        answer: "Леонардо ДиКаприо",
        options: [
            "Том Хэнкс",
            "Брэд Питт",
            "Леонардо ДиКаприо",
            "Джонни Депп"
        ]
    },
    {
        cat: 5,
        question: "Какой фильм получил Оскар в номинации 'Лучший фильм' в 2020 году?",
        answer: "Паразит",
        options: [
            "1917",
            "Паразит",
            "Однажды... в Голливуде",
            "Джокер"
        ]
    },
    {
        cat: 5,
        question: "Кто сыграл главную роль в фильме 'Матрица'?",
        answer: "Киану Ривз",
        options: [
            "Уилл Смит",
            "Том Круз",
            "Киану Ривз",
            "Брюс Уиллис"
        ]
    },
    {
        cat: 5,
        question: "Кто исполнил роль Харли Квинн в фильме 'Отряд самоубийц'?",
        answer: "Марго Робби",
        options: [
            "Дженнифер Лоуренс",
            "Эмма Стоун",
            "Марго Робби",
            "Скарлетт Йоханссон"
        ]
    },
    {
        cat: 5,
        question: "Какой сериал стал хитом на платформе Netflix?",
        answer: "Стренджер Тингс",
        options: [
            "Игра престолов",
            "Во все тяжкие",
            "Стренджер Тингс",
            "Бумажный дом"
        ]
    },
    {
        cat: 5,
        question: "Кто сыграл главную роль в сериале 'Ходячие мертвецы'?",
        answer: "Эндрю Линкольн",
        options: [
            "Джейсон Момоа",
            "Эндрю Линкольн",
            "Хью Джекман",
            "Джон Красински"
        ]
    },
    {
        cat: 5,
        question: "Какой сериал создан по мотивам книг Джорджа Мартина?",
        answer: "Игра престолов",
        options: [
            "Ведьмак",
            "Шерлок",
            "Игра престолов",
            "Великолепный век"
        ]
    },
    {
        cat: 5,
        question: "Какой фильм стал первым полнометражным фильмом, созданным целиком с использованием компьютерной графики?",
        answer: "Той стороны границы",
        options: [
            "Аватар",
            "Хранители",
            "Той стороны границы",
            "Матрица"
        ]
    },
    {
        cat: 5,
        question: "Какой актер сыграл роль Джеймса Бонда наибольшее количество раз?",
        answer: "Роджер Мур",
        options: [
            "Шон Коннери",
            "Роджер Мур",
            "Пирс Броснан",
            "Дэниэл Крэйг"
        ]
    },
    {
        cat: 5,
        question: "Какой фильм считается самым прибыльным в истории кинематографа?",
        answer: "Мстители: Финал",
        options: [
            "Аватар",
            "Мстители: Финал",
            "Титаник",
            "Звёздные войны: Пробуждение силы"
        ]
    },
    {
        cat: 5,
        question: "Какой фильм стал первым цветным фильмом в истории?",
        answer: "Волшебник страны Оз",
        options: [
            "Волшебник страны Оз",
            "Крестный отец",
            "Гражданин Кейн",
            "Золотой гений"
        ]
    },
    {
        cat: 5,
        question: "Какая актриса получила самую молодую награду Оскар в категории 'Лучшая актриса'?",
        answer: "Мэрилин Монро",
        options: [
            "Аудрей Хепбёрн",
            "Мэрилин Монро",
            "Шарлиз Терон",
            "Натали Портман"
        ]
    },
    {
        cat: 5,
        question: "Какой фильм был первым в истории, который превысил отметку в 1 миллиард долларов сборов?",
        answer: "Титаник",
        options: [
            "Титаник",
            "Звёздные войны: Пробуждение силы",
            "Аватар",
            "Форсаж 7"
        ]
    },
    {
        cat: 5,
        question: "Какой фильм получил самое большое количество Оскаров за всю историю?",
        answer: "Бен-Гур",
        options: [
            "Титаник",
            "Властелин колец: Возвращение Короля",
            "Бен-Гур",
            "Звёздные войны: Эпизод IV "
        ]
    },
    {
        cat: 5,
        question: "Какой актер сыграл главную роль в фильме 'Властелин колец: Братство кольца'?",
        answer: "Элайджа Вуд",
        options: [
            "Орландо Блум",
            "Хью Джекман",
            "Элайджа Вуд",
            "Леонардо ДиКаприо"
        ]
    },
    {
        cat: 5,
        question: "Какой фильм стал первым полностью анимационным фильмом, выпущенным студией Pixar?",
        answer: "История игрушек",
        options: [
            "В поисках Немо",
            "Холодное сердце",
            "История игрушек",
            "Король Лев"
        ]
    },
    {
        cat: 5,
        question: "Какой фильм режиссёра Кристофера Нолана стал культовым блокбастером о герое-мстителе?",
        answer: "Темный рыцарь",
        options: [
            "Начало",
            "Бэтмен навсегда",
            "Темный рыцарь",
            "Престиж"
        ]
    },
    {
        cat: 5,
        question: "Какой актёр сыграл роль Джеймса Т. Кирка в перезапуске фильмов о 'Звёздных войнах'?",
        answer: "Крис Пайн",
        options: [
            "Крис Пайн",
            "Роберт Дауни мл.",
            "Крис Хемсворт",
            "Зак Эфрон"
        ]
    },
    {
        cat: 5,
        question: "Какой фильм Федерико Феллини получил Оскар в номинации 'Лучший иностранный фильм'?",
        answer: "Забытая мелодия для флейты",
        options: [
            "Восемь с половиной",
            "Забытая мелодия для флейты",
            "Амаркорд",
            "Ла страда"
        ]
    },
    {
        cat: 5,
        question: "Какой фильм стал первым мультфильмом в истории, получившим номинацию на Оскар в категории 'Лучший фильм'?",
        answer: "Красавица и Чудовище",
        options: [
            "Рататуй",
            "Вверх",
            "Красавица и Чудовище",
            "История игрушек"
        ]
    },
    {
        cat: 6,
        question: "Какой научный термин описывает процесс, при котором свет преломляется при переходе из одной среды в другую?",
        answer: "Преломление",
        options: [
            "Дифракция",
            "Рассеяние",
            "Преломление",
            "Отражение"
        ]
    },
    {
        cat: 6,
        question: "Какой газ является основным компонентом воздуха?",
        answer: "Азот",
        options: [
            "Кислород",
            "Аргон",
            "Азот",
            "Углекислый газ"
        ]
    },
    {
        cat: 6,
        question: "Какой планетой считается самой близкой к Солнцу?",
        answer: "Меркурий",
        options: [
            "Марс",
            "Венера",
            "Меркурий",
            "Земля"
        ]
    },
    {
        cat: 6,
        question: "Как называется единица измерения электрического сопротивления?",
        answer: "Ом",
        options: [
            "Ватт",
            "Вольт",
            "Ом",
            "Ампер"
        ]
    },
    {
        cat: 6,
        question: "Как называется наука, изучающая прошлое Земли и ее развитие?",
        answer: "Геология",
        options: [
            "Биология",
            "Химия",
            "География",
            "Геология"
        ]
    },
    {
        cat: 6,
        question: "Какое вещество является основным строительным блоком органических живых организмов?",
        answer: "Углерод",
        options: [
            "Кислород",
            "Азот",
            "Водород",
            "Углерод"
        ]
    },
    {
        cat: 6,
        question: "Как называется единица измерения силы тока?",
        answer: "Ампер",
        options: [
            "Вольт",
            "Ватт",
            "Ом",
            "Ампер"
        ]
    },
    {
        cat: 6,
        question: "Как называется единица измерения частоты звука?",
        answer: "Герц",
        options: [
            "Ватт",
            "Децибел",
            "Ампер",
            "Герц"
        ]
    },
    {
        cat: 6,
        question: "Как называется наука, изучающая строение и функции живых организмов?",
        answer: "Биология",
        options: [
            "Химия",
            "Физика",
            "Биология",
            "Геология"
        ]
    },
    {
        cat: 6,
        question: "Какой орган человеческого тела является самым большим?",
        answer: "Кожа",
        options: [
            "Сердце",
            "Мозг",
            "Печень",
            "Кожа"
        ]
    },
    {
        cat: 6,
        question: "Какое животное считается самым быстрым на Земле?",
        answer: "Гепард",
        options: [
            "Быстроногая ящерица",
            "Гепард",
            "Страус",
            "Голубь"
        ]
    },
    {
        cat: 6,
        question: "Какая страна является самой большой по территории?",
        answer: "Россия",
        options: [
            "Канада",
            "Китай",
            "США",
            "Россия"
        ]
    },
    {
        cat: 6,
        question: "Какое море считается самым соленым на Земле?",
        answer: "Мёртвое море",
        options: [
            "Красное море",
            "Средиземное море",
            "Мёртвое море",
            "Каспийское море"
        ]
    },
    {
        cat: 6,
        question: "Какой океан является самым большим на Земле?",
        answer: "Тихий океан",
        options: [
            "Атлантический океан",
            "Индийский океан",
            "Северный Ледовитый океан",
            "Тихий океан"
        ]
    },
    {
        cat: 6,
        question: "Какое животное спит больше всех на Земле?",
        answer: "Летучая мышь",
        options: [
            "Ленивец",
            "Коала",
            "Летучая мышь",
            "Лев"
        ]
    },
    {
        cat: 6,
        question: "Какая птица является самой большой по размерам?",
        answer: "Африканский страус",
        options: [
            "Королевский альбатрос",
            "Африканский страус",
            "Кондор",
            "Большая сова"
        ]
    },
    {
        cat: 6,
        question: "Какое дерево считается самым высоким на Земле?",
        answer: "Секвойя",
        options: [
            "Дуб",
            "Сосна",
            "Секвойя",
            "Ель"
        ]
    },
    {
        cat: 6,
        question: "Какая планета Солнечной системы известна своим кольцом?",
        answer: "Сатурн",
        options: [
            "Марс",
            "Юпитер",
            "Венера",
            "Сатурн"
        ]
    },
    {
        cat: 6,
        question: "Какой океан является самым младшим в истории Земли?",
        answer: "Южный океан",
        options: [
            "Тихий океан",
            "Атлантический океан",
            "Индийский океан",
            "Южный океан"
        ]
    },
    {
        cat: 6,
        question: "Какое животное способно летать задом наперед?",
        answer: "Колибри",
        options: [
            "Сова",
            "Летучая мышь",
            "Колибри",
            "Пчела"
        ]
    },
    {
        cat: 6,
        question: "Какой материк считается самым холодным на Земле?",
        answer: "Антарктида",
        options: [
            "Австралия",
            "Евразия",
            "Африка",
            "Антарктида"
        ]
    },
    {
        cat: 6,
        question: "Какая планета известна своим кольцом из льда?",
        answer: "Уран",
        options: [
            "Марс",
            "Юпитер",
            "Венера",
            "Уран"
        ]
    },
    {
        cat: 6,
        question: "Какая птица является самой быстрой на Земле?",
        answer: "Сокол",
        options: [
            "Орёл",
            "Сокол",
            "Страус",
            "Пингвин"
        ]
    },
    {
        cat: 6,
        question: "Какое животное имеет самый большой мозг по отношению к своему телу?",
        answer: "Человек",
        options: [
            "Слон",
            "Кит",
            "Горилла",
            "Человек"
        ]
    },
    {
        cat: 6,
        question: "Какой город считается столицей мировой моды?",
        answer: "Париж",
        options: [
            "Милан",
            "Лондон",
            "Нью-Йорк",
            "Париж"
        ]
    },
];